[良心經濟圈] 英國物業篇 – 地區簡介(1)

對上兩個posts 比左少少資料大家關於英國既物業種類同埋點樣去租一個地方暫住

Post 1: [良心經濟圈] 英國物業篇Link:
Post 2: [良心經濟圈] 英國物業篇–租樓 Link:

由於好多巴絲對於英國地區唔太熟悉，都問左好多關於地區既問題。所以我今次會做一個好唔詳盡，但有基本資料既post 比大家略略認識一下各地區。我都係會建議各巴絲睇完之後有興趣既話，自己去做多少少research。如果剩係聽我既建議係唔夠嫁，各人有各人喜好同需要

我希望大家可以幫手like下個FB page:

同埋我都有個TG Channel比大家可以討論下關於英國物業/相關事項 歡迎大家加入 (請小心言論):

利申：以下為個人意見，網上面會有好多唔同既數據顯示唔同既結果。我都係總合番自己既體驗再寫番出黎做一個第一身既感覺

入正題

1) London
要介紹既第一個城市，將會係大家最熟悉既城市！ – London

我相信大家對呢一個城市都有一定既熟識，原因好簡單 London係全英國最大最繁榮既城市。有睇開我post既巴絲們都知道我稱London為一線城市，London之所以被我定為一線城市係因為佢既發展成熟度同香港不相伯仲，係全球其中一個最主要既經濟城市亦都係世界四大城市之一。

物價: 高
治安: 中等
樓價: 高
娛樂: 多
校網: 好
食物: 極好
交通: 方便
就業機會: 多

London既物價係全世界都出晒名係貴，講緊正正常常你係一間餐廳食一餐飯 你20英鎊一個人其實點都走唔甩。所以物價呢一方面我都唔洗解釋太多，主要原因係因為一間餐廳/公司要係London Operate，佢地既cost 唔會低得好邊。

治安方面 London因為地方大，其實整體黎講都算中等安全，但無奈地佢既城市會有一定既Crime Rate係到。始終人多就會雜，我係做呢個rating既時候有諗過放佢為差，但係因為治安好既地方都有唔少，所以呢方面我會放為中等。

樓價方面 一般既London物業都係屬於高，講緊一間係市中心既兩房單位，都要預2千萬港幣左右，而一間Zone 3左右既新樓入場價大概係500萬港幣左右。 有巴絲可能會話咁對比起香港黎講都唔算太貴，但係如果你用英國整體市場黎比較 London係極貴。

娛樂方面London作為英國最大既international city，佢既娛樂可以話係世界級 由睇戲食飯去到歌舞劇都應有盡有而且選擇絕對唔會比香港少，所以以娛樂黎講 London係冇得輸。Shopping方面，London最出名既當然係Oxford Street，基本你諗到既個到都會有。

校網 – London既校網可以話係數一數二，最主要原因係因為學校選擇多，地方大。早期高等教育個一班人都係係London落腳從而令到London既教育方面都好出色，出名既中學有 Westminster School, St Paul's School等等 而大學既有London school of economics, Imperial College, University college of London, King’s College 等等。

食物 – London既食物選擇多，有少少似香港既感覺。作為一個international city 佢地既食物選擇一定唔會少得去邊而且質數都唔會差得去邊。 (當然食慣香港既野食 未必會覺得佢地好食 但相信我 佢地已經算係好食)

交通 – 我之所以點解會評為方便最主要係因為有英國最出名既underground，佢既地鐵網絡由zone 1 cover到zone 5 基本上總有一兩個站係你附近。方便唔係因為佢可以好快出番市中心，而係因為佢既交通網絡再加上London Bus 既網絡都好大，就算唔坐underground 你都可以坐巴士去到各大地區 (坐幾耐另計)。

就業 – London作為一個首都，佢地既就業機會絕對係全英國最多，亦都有好多畢左業既人才每年湧入去London開始佢地既career，同樣地非專業既工種選擇都唔少。以industry黎講 Financial既工種係London黎講係最多。

Lm

留名

2) Manchester
介紹完London 咁就緊係要介紹下英國既第二大城市 Manchester啦 ！

Manchester 既地理位置屬於英國既中部，Manchester係十八世紀既時間係以工業為主直到近十至二十年左右開始發展成為一個以媒體同科技為主既城市，都開創左佢地好引以為榮既Media City(媒體城)。係我既文入面我都會稱Manchester為二線頭接近一線既城市。由於近五到十年呢一個城市發展得極快，令到佢得到英國第二城市既稱號 。

物價: 中等
治安: 中等
樓價: 中等偏高
娛樂: 中等偏高
校網: 中上
食物: 好
交通: 方便
就業機會: 多

Manchester既物價相比起London絕對係平得多，用番同一個例子去解釋既話，你出去正正常常食一餐飯既話大概10至15英鎊左右可以落到樓，叫一個take away 大概係7至8鎊可以埋到單。除左餐廳既價錢比London平之外，佢地當地既超級市場都會比London平。

治安 - 屬於中等，由於近十年多左好多人選擇左係Manchester定居所以人流都會雜左，但係治安方面都會比London好，反而有幾個區域係要留意係會比較危險比如Rushholme我個人唔建議係個邊居住。

樓價 – Manchester既樓價近五年上升左好多以至到而家Manchester既樓價偏高。以一個新既市中心樓盤兩房單位為例，大概價錢去到350萬港幣左右，係英國黎講屬於偏高。

娛樂 – Manchester既娛樂會比London少，但係一般酒吧，小店，歌舞劇等等都應有盡有，只係選擇上冇London咁多。而shopping方面係市中心有Arndale作為一個大既shopping mall，再遠少少有一個Trafford Centre都係Manchester人主要shopping既地方。

校網 – Manchester本身城市內既校網名聲都偏好，而且Manchester入面都有D名氣高既學校。以中學黎講比較出名既有Levenshulme High School，Whalley Range 11-18 High School等等，大學既話就有出名既University of Manchester都係好多學生會選擇既名牌大學。

食物 – 個人黎講既話Manchester既食物係偏好，選擇黎講都唔算太少。有啲本地既食物都好出名比如Rudy’s Pizza。食物既種類都好多，中日意法韓咩菜色都可以揾到。

交通 – Manchester既交通網絡屬於完善，除左Manchester既大型火車站Piccadilly 之外重有一個international airport係大概30分鐘車程以外。呢一個機場有直航飛去全球既大型國家同城市，包括香港杜拜等等。除左對外既交通之外，本地有Metro可以通往Manchester唔同既地區，班次都好頻密。除左坐Metro之外重可以選擇坐巴士 交通費都會比London 平。

就業機會 – Manchester係繼London之後其中一個就業機會最多既城市，而Manchester既主打行業包括媒體同埋科技。BBC同ITV兩大媒體公司都係Media City設立基地。除左媒體同科技之外，對地產類行業需求都因為市場關係而提高。另外非專業工種都會比其他小城市多，主要係因為人口多令到需求大。

請問知唔知道-Logistics嘅工作邊一個City最多？
多謝分享

3) Birmingham
繼Manchester之後既城市好多人都會提到既Birmingham (有人話Birmingham先係英國第二城市，不過呢個就見仁見智啦。

Birmingham既位置係係London既西北面，正正就係Manchester同London既中間。Birmingham之所以有人稱佢為第二城市係因為佢係地理上比覺近London，亦都係英國重點發展城市之一。除左本身Birmingham既人口多之外，佢地都吸引左唔少公司去落腳。
物價: 中等
治安: 中等
樓價: 中等
娛樂: 中等偏高
校網: 中上
食物: 好
交通: 方便
就業機會: 多

Birmingham同Manchester有多方面都好相似，所以評分上都係極相似。
Birmingham既物價會相對地比Manchester低，Cost of living 黎計 Birmingham大概係排係21左右。

治安方面，Birmingham既治安會比Manchester好少少，佢既治安排名係27，相對下Manchester就係37。本身個城市某啲區域係會比較危險，比如話Spring Hill Area但整體黎講Birmingham既治安會係中/中上。

樓價方面，Birmingham既發展大概係慢Manchester四至五年左右，所以而家既樓價會比Manchester 低7%-10%，但係Birmingham既發展潛力絕對會係而家既Manchester之上。

娛樂黎講，Birmingham既娛樂同Manchester差唔多，包括所有以上講過既野都有 而同Manchester好似既就係佢有一個好出名既商場叫Bull Ring (牛環廣場) 係一個地標黎，娛樂黎講既話Birmingham都唔會太過悶。

校網 – Birmingham既校網係屬於偏好，最主要係因為全英排名第二既中學—Eden Boy’s School正正就係係Birmingham，而且大學黎講University of Birmingham都係數一數二名牌大學。

食物方面，各式各樣既食物都會有，但質素個人意見冇Manchester咁好，不過Birmingham本地有個好出名既地方叫Digbeth Dining Club，呢個地方主要係做Street Food 係各區各城都好有名氣。

交通 – 本身Birmingham既交通網絡都唔差，佢都同樣地係有Tram(即係Manchester既Metro) 通去Birmingham既唔同區域。如果要同Manchester比既話，Birmingham就係少左一個international airport 通去世界各地。不過 Birmingham既優勢將會係英國高鐵HS2，英國首相Boris Johnson親自去左Birmingham既高鐵站實地考察，亦都confirm左2026 年HS2既第一站將會係Birmingham落成(如果冇delay既話)， 由本身1小時21分鐘既車程由Birmingham到London，將會縮短為52分鐘。呢一個高鐵計劃將會為Birmingham帶到去近一線位置既城市。

就業機會 – 由於London既operation cost 實在太高，好多既大公司包括HSBC KPMG PWC DB等等既大行都將會係Birmingham設立office。而PWC 將會有一個全英最大既office設立係Birmingham 呢啲龍頭公司將會為Birmingham帶黎120,000個就業機會，主要都係同London一樣既Financial Service 工作機會。至於非專業工種亦都會因為環境因數已增加，人口愈多，公司愈多既時候，就業機會都會跟住上升。

由於整合呢啲城市特色要比較長既時間去做research同layout番出黎，所以我今個post去到呢到就完左先 (主要係因為我要番工…)。而點解我揀呢三個城市講左先係因為好多巴絲會優先考慮去呢幾個地方試一試，始終工作機會大同埋比覺上發達。我黎緊下一個post會介紹多少少二線中/下既城市(Sheffield, Huddersfield等等)比大家又或者係啲好重英國文化既城市(Cambridge, York, Oxford等等)。

係咁多先！

下 會唔會快成咁... 我都未出完

聽講liverpool? 唔確定

伯明翰其實幾吸引

考慮緊birmingham，可唔可以講多啲？

LM

推

lm

Push

樓主可唔可以介紹下倫敦附近地區
Reading, Slough, Essex, Guilford, Crawley etc.

想知d咩

我每做一個都要好多時間去research 所以未必做得晒咁多 你可以去公海睇下有冇人知我自己都未必去過咁多area

個人認為係吸引既

pish
Birmingham好似唔錯

嗰度主要工種係咩？我係理科出身，佢哋對呢方面有冇呢個需求？一時三刻冇工作，點樣做按揭？除咗匯豐之外有冇其他銀行方便？birmingham邊區好？

好長盡

主要工種有講到
理科係咩科 唔識 即係專D咩
冇工作好難有人會做mortgage比你 除非你本身係香港有做開野
Barclays, Lloyd's bank etc
Digbeth, Erdington

Thx

我做research既，但英國research入場券係Phd，
我未必會做翻呢行，
有冇d commercial lab或者公司入面嘅QA or QC可以做？

我知道有一個朋友係London有做開 但好似都要master? 唔太肯定 巴打做下research!

pushhh thx樓豬

做research英國有間好出名既公司叫 experian
建議你留意下

自推

再推

支持樓豬

樓主勁有心，多謝

多謝

多謝 但如果冇咩人睇既話下個po都未必出 因為都要用好多時間

我想講好多人未必第一時間睇到post，好似第一個post咁我係你出post3日後先開始睇。有質素既post唔怕無人睇，有時留言都要講timing，無環由回覆返3日前討論既野，係咪？

多謝你支持 我會試下堅持

其實leeds sheffield 岩香港人多d
平d

下個post 會講呢兩個城市

會唔會講下belfast
見人話就業率高

哇 巴打你呢個真係考起我

ching有無蘇格蘭資訊
edinburgh同埋glasgow?

正 巴打啲英國post好高汁

我諗好多巴絲都會想睇下自己profession 去到嗰邊可以做咩，有無機會講下
（例如做開工程、廠、finance、IT ...）

LM

倫敦住黎講太貴 應該唔會考慮

要一樣一樣黎呀絲打 因為我都係係我TG group到問大家想知啲咩而定出咩post 但呢個地區簡介要一段時間先完成到

呢個我要做好多research 我去係去過但係唔算熟到可以就咁出po

有D巴絲係想要去London既zone 3/4 左右 所以都出埋

慢慢嚟 已follow咗巴打

London應該係好多人首選
但如果住zone 3/4 返工係zone 1/2 車費同時間都幾甘下？

想知利物浦

同大西北番中環咁上下

慢慢黎得唔得呀巴打 (表示唔鐘意liverpool但都會講)

無問題
純粹問問
因為比較鐘意蘇格蘭 樓價都好似低的
當然定居仲有好多考慮

London man bir都住過
個人喜歡bir>London>man

Edinburgh 一啲都唔平

Man>Bir>London

我去過倫敦兩次
覺得車費好甘
Zone 1/2又住唔起

雖然我都係住大西北

bir係咪好多工廠？
環境算唔算好？

辛苦曬! 好清晰易明學到野!

支持實用post

唔算多 環境幾好 無咁迫同London man比既話
因為我鍾意食中餐 所以唐人街都係會考慮入去
Man 個唐人街狗也不屌

我自己就不了喇 真係好辛苦 明明都係比咁多錢 但要住咁遠

多謝支持

兩個都不了

Glasgow 平d
Edinburgh 貴過birmingham / Manchester

Edinburgh真係好貴

我諗我都係人跟工走，邊度有工就去邊度

如果有其他英國其他區既巴絲可以參考樓主格式幫手出，就可以出快好多

We now expect services between Old Oak Common and Birmingham to start between 2029 and 2033, with Old Oak Common acting as a temporary London terminus from 2029, followed by Euston station from 2031.

治安呢樣嘢其實真係要再將大城市細分到細區咁先夠準確

有d巴絲係仔女行先 可能會揀d物價低d既city

佢會不停轉 都係大概時間 我最後一次聽係2026 所以要keep住update

正常其實就係咁樣不過有時有幾份offer/有唔同office比你揀

係 所以真係決定左之後 再做多d research先至可以確定個個area治安如何

Ok

有冇Wales介紹
想去屌羊仔

咁仲有Leicester 同埋 liverpool都多香港人

可能會講下Cardiff

佢地係講個未來計劃

暫時最想講應該係Leeds Sheffield Liverpool

Llanfairpwllgwyngyllgogerychwyrndrobwllllantysiliogogogoch

乜 Birmingham 果個唔係 international airport 嚟架咩
Emirates 有航線架喎

呢三個地方正正就係我都有睇緊

Sheffield 咁多蝗
不了

但佢冇咩直航機 對business上有影響 好多city都去唔到

呢個真....

各位巴絲 有咩錯漏直接指出就可以了

請問巴打做地盤係咪全部都要考牌？
小弟做land survey既，上啲求職網睇親好似都係請senior級別
想問下有冇方法搵到啲唔洗牌既工？
由低做起當新仔咁請都冇問題
唔該哂

想睇利物浦

如果做工程行業既去邊個城好？

好po一定要推

天氣？

樓主其實英國而兩想搵份工收入係夠生活都好難
睇到好多變哂part time
9磅至12磅1個鐘
1星期返得30個鐘

睇yout，Liverpool 屋1x,便過London 好多，London 屋售4x,

我都係住喺英國
其實見你講得幾好, 自己又唔少朋友親戚問關於倫敦附近城市
估計香港人會有啲興趣

理科喺英國需求大, 估計如果英文ok會搵到工
銀行就Lloyds, Barclays, HSBC 呢幾間比較多人用

想知治安黎講

Liverpool Manchester 同Birmingham 點排

有冇其他治安好又多亞洲面孔既

manchester最近既沙灘係邊？

樓主有心

以我所知做survey 要牌 你試下大公司睇下？connell surveyor?

咩工程呀

土木工程

呀！下個post加埋先

住遠少少住平少少 係夠生活 當完成過程 會有更多support

唔係好睇得明

多謝你 我試下！

我自己排就Birmingham Manchester Liverpool

呢個係Manchester人所謂既beach

應該係blackpool

岩岩post左個廢既沙灘

如果以倫敦zone 1至zone 6地理環境同香港比喻計，是否zone1就是中環金鐘銅鑼灣，zone 6就是天水圍屯門？？住宅如果在zone6 zone 5 去zone 3 zone 4地區工作（住天水圍去荃灣返工）咁有冇的咁樣比喻？？

還是工作機會只集中在zone 1,2 ??zone 3/6 只有超市小商店咁？

brother d post hugh juice

Interest in York/Yorkshire, Cambridge/Cambridgeshire

Look forward to seeing the next update

可唔可以講下Brighton ?

想問下你，係咪1250以下唔洗交稅
其實係咪小過呢個數既人實際好過搵1500 1600既人

香港做護士去到有冇機會做返本行？

想問下可唔可以介紹下Milton Keyens

樓主知唔知邊區會比較需要機電甚至建築類行業人士？

唔會 因為tax rate唔係咁計 12500 年薪以下既薪金唔洗比稅 由12501 開始就計20%

好似要轉牌？

呢個地方有d貴 睇下有冇機會

Nottingham 岩岩上linked in望一望好似好多open

講埋愛丁堡同紐卡素得唔得
特別係愛丁堡

要排下先呀巴打 我盡量

zone 6 應該比起大西北重耐車程番工 坐火車就類似上水番中環
zone 3大概寶林去中環

主要financial工作都係zone1 但唔代表只有超市小商店 一d中型公司都會係zone 6設office 主要因為平好多

支持

可唔可以介紹下scotland

多謝夜巴

多謝你就真

要排下先 太多要求唔同既城市

咁zone5zone6都得啦！還掂都係過去做建築公司，維修保養公司，地盤監工，整吓水電 搬磚，做餐館超市 揸Uber

多謝夜巴 我係銀髮族，唔駛番工。昨天睇咗 London 一小時之內城市，樓價完全係 affordable. 打算明年探路。原本今年6月來，因瘟疫，困在港。希望天佑香港年青人。以前在 cambridge 讀過 summer school, 大概知道當地居住環境

多謝資訊!
其實都係睇工作機會
本身唔係專業人士 做個行應該搵唔番
真係起行既話 都係睇邊度有工肯請就邊度落腳算數..

樓主好有心，多謝你。請問可唔可以介紹下Kent ? 如果想找一個治安好丶校網好的地方比小朋友讀書. Tonbridge OK 嗎？

其實你唔介意遠係冇問題

退休可諗諗Oxford呀巴打

push 同問

1x萬。 4x萬

PUSH 同問

Taumatawhakatangihangakoauauotamateapokaiwhenuakitanatahu

想知Liverpool / Belfast

其實唔係坐office唔係咩專業工其實唔使留係london都得？London 生活好貴

London Man Bristol Birmingham

London 入場費好高 除非你zone4/5

係 就算office都可以唔係London

今日announce有stamp duty holiday, 去到3月31號

好似唔apply落international buyer到

可以介紹吓Sheffield 嗎？考慮緊呢度

應該都幾 未去過

下個post好大機會介紹 我好鐘意呢個地方

之前上網搵過有人話Salford 好多東南亞人治安麻麻
想問下係咪真既？

另外都想知少少關於Hulme / Rusholme 果邊
同你上面講過既New Islington 比的話會唔會差好多？

想問下House 同Flat既價錢差幾遠? 如果一家四口想搵三房，大約預幾多到?

高汁文 推

塔烏瑪塔山還有另一種拼寫方法，「Tetaumatawhakatangihangakoauaotamateaurehaeaturipukapihimaungahoronukupokaiwhenuakitanatahu」，全長92個字母。這種被稱為「正規」的拼寫方法僅在最近才出現，當地毛利人已經把寫着地名的路標樹立在了山腳下，並且宣稱是世界最長的地名。但有威爾斯人[誰？]認為，這個地名純粹是要把威爾斯的長地名蘭韋爾普爾古因吉爾戈格里惠爾恩德羅布爾蘭蒂西利奧戈戈戈赫（Llanfairpwllgwyngyllgogerychwyrndrobwllllantysiliogogogoch，58個字）比下去而已。

同問，好似係某個post聽過類似講法，不過唔多記得
Sale我用Google Map約略睇落都唔錯，近郊得黎又唔會太遠，市中心又fulfill到日常生活需要

想睇下bristol

Crawley係比較大ge鎮 交通係方便 不過

咁講啦 上網有其他既post都話Salford治安唔好 但我個人覺得Salford盤係治安唔錯 （都要睇邊個area）而我tg group既Manchester巴打都同我意見一致 覺得Salford冇上網講得咁差

正

THX 樓主,幾個PO都好高質

想問唔介意悶同凍 有無邊個細城市/鄉郊地區可以介紹 主要想租樓同生活成本低 對工作無乜要求(肯做廚房幫工/搬磚/摘生果) 會唔會好難搵工

利申：- 2003年 London king‘s college 畢業

以下我只是講當年的情況，20年後應該好大分別

當年我住Greenwich (zone 2)
有火車直達 charing X ( zone 1) （一個鐘 2班 ，車程約30分鐘）
由 charing X 可以行去唐人街 同 college, weekly pass （zone 1-2 無限撘）係～20磅一星期

唐人街附近打工 4磅 一個鐘 ， 每日 6pm -12 / ～5日per week

12:00 撘 night bus 返 Greenwich ～45分鐘
雖然 疏 ，但好準時的

我地3人 每人一間房，我份最少 400一个月

其實我建議 人隨工走，先係香港search 下 London 啲 B&B , 再以每星期續租，去到 London 再搵工 及 感受一下環境，就算最worst case 係London 搵份快餐樓面都好易, 可解決大部分生活費

當年 London 以外的城市 好難搵工
同小心遇到 黑鬼區, 治安好差，我建議即走 唔好留

樓主可唔可以講講初到埗流程,例如冇地址又好難開BANK A/C,但係未開BANK又冇理由袋咁多CASH係身,好唔安全,因為冇野做可能要一次過交半年- 1年租,唔通帶成5000-10000鎊係身?

想問吓手頭上有錢做首期，想問英國銀行借錢買樓

佢要嘅工作證明要我工作幾耐先真係做到按揭

係想做residential mortgages，我哋5 years limited leave to remain仲算唔算resident?

如果係Buy to let又會點？

謝謝你

有無人有諗過如果第日份工係倫敦/小城市，買樓買升值潛力高既地方再租出去，利用份租金幫自己租屋

有一球 Full Pay 可以買咩樓

唔該晒樓主

好人一生平安

想問下樓主點睇Man隔離果個Stockport

巴打會唔會係城市評分中加入蝗/黑警指標

是關我係個FB group 度，有人share 話Milton Keynes好多黑警退休後過去住，佢係果邊重俾和X和搞，報完警拉咗人後有退休黑警揾佢叫佢唔好上庭搞事

你直接email/onlinde chat 問下英國 building societies……

Leeds, Liverpool Sheffield, Bolton, Nottingham etc